\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Geist}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Untoter, jede Gesinnung}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {11},
        hit-points  = {45 (10W8)},
        speed       = {0 m, Fliegen 12 m (Schweben)}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 7,
        dex = 13,
        con = 10,
        int = 10,
        wis = 12,
        cha = 17
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        damage-resistances = {Blitz, Feuer, Säure, Schall; Hieb, Stich und Wucht durch nichtmagische Angriffe},
        damage-immunities = {Gift, Kälte, Nekrotisch},
        condition-immunities = {Bezaubert, Erschöpft, Festgesetzt, Gelähmt, Gepackt, Liegend, Verängstigt, Vergiftet, Versteinert},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 11},
        languages = {Alle zu Lebzeiten bekannten Sprachen},
        challenge = 4
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Ätherische Sicht}
        Der Geist kann 18 Meter weit in die Ätherebene blicken, wenn er sich auf der materiellen Ebene befindet, sowie umgekehrt.

        \DndMonsterAction{Körperlose Bewegung}
        Der Geist kann sich durch andere Kreaturen und durch Gegenstände bewegen, als wären sie schwieriges Gelände. Er erleidet 5 (1W10) Energieschaden, wenn er seinen Zug in einem Gegenstand beendet.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Vernichtende Berührung}
        Nahkampfwaffenangriff: +5 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 17 (4W6+3) nekrotischer Schaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Vernichtende Berührung,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+5,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=17 (4W6+3),
%      dmg-type=,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Ätherische Gestalten}
        Der Geist begibt sich von der materiellen Ebene aus auf die Ätherebene oder umgekehrt. Er ist auf der materiellen Ebene sichtbar, solange er sich an der Äthergrenze befindet, sowie umgekehrt, aber er kann weder etwas auf der anderen Ebene beeinflussen noch von etwas auf der anderen Ebene beeinflusst werden.

        \DndMonsterAction{Grauenhaftes Antlitz}
        Alle Kreaturen - außer Untoten - im Abstand von bis zu 18 Metern vom Geist, die ihn sehen können, müssen einen SG-13-Weisheitsrettungswurf bestehen, oder sie sind eine Minute lang verängstigt. Wenn der Rettungswurf um mindestens 5 Punkte scheitert, altert das Ziel zusätzlich um 1W4×10 Jahre. Ein verängstigtes Ziel kann den Rettungswurf am Ende jedes seiner Züge wiederholen und den Verängstigt-Zustand bei einem Erfolg beenden. Wenn der Rettungswurf erfolgreich ist oder der Effekt endet, ist das Ziel 24 Stunden lang immun gegen das grauenhafte Antlitz des Geists. Der Alterungseffekt kann mit dem Zauber Vollständige Genesung rückgängig gemacht werden, allerdings nur in den ersten 24 Stunden, nachdem er aufgetreten ist.

        \DndMonsterAction{Inbesitznahme (Aufladung 6)}
        Ein Humanoide im Abstand von bis zu 1,5 Metern vom Geist, den der Geist sehen kann, muss einen SG-13-Charismarettungswurf bestehen, oder der Geist ergreift Besitz von ihm. In dem Fall verschwindet der Geist, und das Ziel ist kampfunfähig und verliert die Kontrolle über seinen Körper. Der Geist kontrolliert jetzt den Körper des Ziels, nimmt dem Ziel aber nicht das Bewusstsein. Der Geist kann nicht das Ziel von Angriffen, Zaubern oder anderen Effekten werden - außer solchen, die Untote vertreiben. Er behält Gesinnung, Intelligenz, Weisheit und Charisma sowie seine Immunität gegen Bezaubert und Verängstigt bei. Ansonsten gelten die Werte des besessenen Ziels. Wissen, Klassenmerkmale und Übungen des Ziels sind jedoch nicht verfügbar. Die Inbesitznahme bleibt bestehen, bis die Trefferpunkte des besessenen Körpers auf 0 sinken, der Geist die Inbesitznahme als Bonusaktion beendet oder er vertrieben bzw. von einem Effekt wie vom Zauber Gutes und Böses bannen exorziert wird. Wenn die Inbesitznahme endet, erscheint der Geist an einer freien Stelle im Abstand von bis zu 1,5 Metern vom Körper des Ziels wieder. Wenn der Rettungswurf erfolgreich ist oder die Inbesitznahme endet, ist das Ziel 24 Stunden lang gegen die Inbesitznahme des Geists immun.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
